教兩億中小學生做護旗手 央視「愛國一姐」被翻赴美產子舊賬

教兩億中小學生做護旗手
央視「愛國一姐」被翻赴美產子舊賬

董卿長年獲央視器重，曾長年擔任《春節聯歡晚會》主持人，因此有「央視一姐」之稱。

內地黨媒早前高調批評香港反送中示威者破壞和焚燒中國國旗，有「央視一姐」之稱的內地主持董卿，上周在央視針對全國逾2億名中小學生製作的《開學第一課》節目，告誡小朋友「要像愛護生命一樣，愛護五星紅旗，因為國旗神聖不可侵犯」。但不少網民對董向學童灌輸愛國主義並不買賬，有人更翻出她幾年前赴美產子，孩子取得美國國籍的舊賬，直斥「一個外國人的母親，教我們中國人愛國」。

自2008年起，中宣部、教育部和央視均在新學年開學前夕聯合製作《開學第一課》節目，9月1日在央視全國播出。教育部每年都會要求全國中小學組織學生在9月1日按時收看節目，不少教師更要求學生撰寫觀後感。為配合今年的中共建政70周年，今年節目的主題定為「五星紅旗，我為你自豪」，以不同時代人物「國旗下的演講」為內容主線。

相關新聞：明星主播生育首選美國

《開學第一課》節目運用AR虛擬技術，在錄影廠內呈現五星紅旗。

稱五星旗「神聖不可侵犯」

「五星紅旗是烈士的鮮血染成的，如果沒有革命先烈的流血犧牲，就不會有新中國的成立，也不會有我們今天幸福的生活。」董卿在節目中說，又在錄影廠對着在座的數百名小朋友溫情喊話：「這樣特殊的五星紅旗，曾經是多少人要活下去的希望，也曾經是多少人內心最崇高的信仰和榮耀，我們今天再次和同學們來講述這個故事，就是希望大家明白一個道理：今天的我們要像愛護生命一樣，愛護五星紅旗，因為國旗神聖不可侵犯。大家說，能做到嗎？」鏡頭一轉，小朋友高聲回應：「能！」

央視把「董卿對話小學生」的選段上載到境外網站youtube，還指「這一問一答讓人濕了眼眶」。然而，即使在有內容審查的新浪微博，內地網民批評之聲仍然鋪天蓋地。「想盡辦法讓孩子在美國出生，入美國籍，調個頭來教國人孩子要愛國，真是諷刺！」「一個都不願讓自己的孩子做中國人的人，她嘴裏的愛國有幾句是真的。」「董小姐就沒反思身處高位的她所起到的榜樣作用？」但也有人體諒她說：「愛國是工作，赴美是生活，其實也沒啥，想想那麼多當官的不都這麼幹的嘛，又不差她一個。」

子讀國際學校 年費33萬

因為多年擔任央視《春節聯歡晚會》主持人在內地家喻戶曉的董卿，2014年4月以「調整生活節奏」為由暫離央視赴美國留學深造一年，翌年回歸央視，但有傳言指她其實是赴美產子。據稱，董的丈夫是上海富商密春雷，兩人的獨子目前正在每年學費近30萬元人民幣（約33萬港元）的上海惠靈頓國際學校就讀。網上有傳董曾回應網民質疑，稱就算兒子是美國國籍，也不會影響自己熱愛中國，因為她本人還是中國籍。

新浪微博/鳳凰網

上一則
上一則
避免影響貿談 彭斯轟華演講押後

下一則
下一則
明星主播生育首選美國

中國人講一套做一套

幾好笑

愛國一姐比果d高層中出過幾多次

中國蝗蟲係美國生蟲仔

個仔都係中國蝗蟲